[NBA] 有無人覺得kobe被overrate得好緊要

成日見到有人喺外國page留言話佢係goat，或者只係將佢排喺mj之後，又或者話kobe>lebron等等，我覺得kobe真係overrated

Kobe:
- 史上最多missed shots
- 獨食得好緊要，經常射無必要嘅tough shot
- 命中率45%左右 同mj lbj kd無得比
- 成日比人話greatest scorer但只係拎過兩次scoring title 同埋命中率無試過高過47% 佢著火嗰陣，例如3節62分同81分，的確係無敵，但衡量一個球員係以球季/生涯作標準
- 頭三個冠軍，oneal係alpha，kobe係beta; 尤其第一個finals佢傷咗，可以話係oneal carry
- 話佢clutch，但只限於regular reason，佢喺playoffs clutch time其實一啲都唔準

唔計佢性醜聞同最後兩三年無表現但拎頂薪阻礙球隊發展，只講球場上表現，佢絕對唔係top 5
佢嘅歷史排名喺主要媒體例如espn, fox sports都係排第12左右，個人覺得合理

利申：kobe fan，覺得佢技術+work ethic好好同埋著緊火嘅佢係史上第一得分手，但真心覺得佢被高估

永遠都只係jordan既翻版

我覺得佢既自私同Westbrook好似
只係佢champ到咁解

時也命也
比westbrook一個prime shaq 結果係點無人知

天賦比mj低

同booker差唔多料

我覺得反而nba唔想造佢神
媒體吹奏佢絕對比lbj少好多
性醜聞可能係其一原因

Booker就言之過早喇

吹大左

同nick young 咁上下

每個年代總要一個代表
果期係kobe

舊oj mayo

個人認為duncan係一個更好嘅球員
但太低調太樸實

Kobe動作好睇

如果另外果3大SG拍肥奧 冇3冠都2冠硬啦
肥奧巔峰期根本無人能擋
根本呢D係命水黎

高比單核帶隊大家有眼睇

09-10 2連霸
佢呢2年的確係好勁 攻守都好頂級
大家嫂打劫返黎 冇得唔服湖人管理層呢個操作
仲有拜林 Odom 世界和平等等 09-10個陣勁撚到

再加上媒體不斷吹奏造神

唔係話佢唔勁
但同James比 真係好難稱呼佢做球皇囉

Lbj係好撚勁，但傳媒的確都係有吹奏
老實講，我會要wade

同意
09-10年嘅高比同湖人真係統治級（雖然魔術喺finals球隊算廢，波士頓就有黑哨成份）

佢係勁，但同mj lbj比，個穩定性同統治力差一班波

Agger，加上高傲串咀又型，有星味好多

負評但無反駁，希望多啲人討論吓

Lbj歷史地位已經高過kobe
全盛wade同佢都只係差少少
單計個人能力kd都>kobe
但好多冇睇開波嘅後生一講nba都會講得出kobe
現役冇一個有佢咁大名氣 就算lbj都係

wade比高比勁，命中率同防守都表現到
只係顛峰比較同share咗幾年比占士

同意，lbj拎第三個champ已經公認超越咗kobe
Kd穩定性實在太恐怖，球球mismatch同bully ball
名氣我就覺得lbj同kobe差唔多

得一個MVP
無勁隊友就playoff 不入

防守嘅數據上，wade喺steal同block都佔優
但kobe嘅perimeter defense都係好強
命中率就因為wade射少好多三分同touch shot kobe真係太鐘意鳩射
單講個人能力，佢兩個真係不相伯仲

講起KOBE

第一個final
game 3作客一冇kobe就輸
game 4帶傷上 重要oneal foul out之後幾球clutch shot carry場波

Lebron已超越Kobe

同全盛melo同級啦 性格都差唔多

大城市同細城市既分別

命水無得講

前年已完全超越
更加唔使講埋愈老愈強同埋playoffs嘅持續統治級實力

唔該巴打補充

Kobe防守好太多了

05-06 kobe真係

大佬西岸難入咁多

東岸playoffs說服力打折。
利申：占＞狗鼻。

係6，7年前會覺得melo,kobe,wade,lbj果d都差唔多勁，不過lbj呢幾年嘅進化真係超越哂其他人。

4大sg 其他3個的防守邊比得上Kobe
3連時期Kobe 係西岸playoff的重要性同oneal 都係5050

Melo得金塊西岸決賽同東岸拎第二定第三嗰年係風光

同意東岸競爭力低好多
但佢喺finals都的確係表現好好，只係gsw太屈

講得出呢D
一定係假膠KOBE FAN
好心JAMES FAN 咪撚假膠OK?

真係直迫mj

冇5050，但六四，打馬刺（最大對手，finals wfc）狗鼻拎分仲多過奧尼爾。

我真係佢球迷
但唔係盲跟 只係理性討論
咁你有無反駁點？

我真係想知另外果3大SG 點樣帶隊過馬刺
連tmac 呢種一輪遊都比james fan 吹到咁

吹到melo勁過Kobe

呢個真係吹大咗

同意係六四

其實有起底功能, 你唔好咁柒得唔得

Kobe 係勁，但好撚茅，老咗防唔到人仲更加陰濕，真係唔多欣賞
btw 當年拜林，費沙都係茅撚黎

其實成日話james no help
究竟係因為教練廢，james獨攬成個體系定係隊友真係太廢？
今年騎士未trade走人之前有wade, d rose, it3, jae
個個一離開騎士就打到生哂
有時覺得占士啲數據係好屈機，但真係未必代表晒所有嘢

我話lbj個人能力係史上第一就代表我係lbj fan?就代表我唔係kobe fan? 唉屌同你呢啲質素嘅人討論真係哂鳩氣

巨星比較 一句講晒 5>3

拜林就唔使講
Kobe都係好多小動作

Kobe係吹大咗
不過吹到佢只係Westbrook Melo之流又太誇張

有時我都覺得lbj係要令其他球員就咩佢 例同bosh同love
但連啲球員個個都話同lbj打波係正嘅就無乜好講

話佢no help，但其實係人都知啲隊友係佢自己揀

其實真係要問你key kobe question 就test 到你係咪kobe fan
你係咪真係要拿黎柒先

lbj能力一定唔係史上第一。

佢係恐怖到專登輸幾場再反cup 人
好癲

都唔明點解到今日都可以負皮

失去肥奧，家嫂未黎前，已証明左一切
即使無冠個一種統治力係聯盟佢認第二無人認到第一

最直接自己睇NBA 球員同以前D球員點評價
好過信埋D咩媒體

高比呢種身型同運動能力點及MJ, LBJ, KD

但係高比係打波果種死唔服輸, 打極佢唔肯收皮, 場波唔放棄果D (分撚明唔撚理命中率, 唔諗數據行先咁打波架啦佢)
由出道到退休果場都冇放棄過

其他上面提過既球星? 近代果班? 真係未見到有人由頭到尾都呢個LV

理性討論緊Kobe係咪overrate你就喺到遊花園
你又無反駁點 你就真係柒少陣啦

個人認為係佢同mj之爭

所以咪斷腳囉

又係到引罵戰

就算無睇過kobe打波 都有睇過highlight 掛？

睇下 09年final 打魔術

10年經典黃綠大戰先啦

終於有人講佢茅 好多人都知佢茅唯獨kobe fans 唔知或者扮唔知

06年打太陽就知佢鬥心強到傻

吹到呢個Moment LBJ>Kobe

咪玩啦

樓主打堆野有d偏頗wor

宜家嘅nba防守又廢，球證又鳩吹，lbj想唔勁都難啦 09打魔術打到佢喊曬口咁濟

同意佢09-10係有統治力
除咗2010 finals g7

請問邊到偏頗?

時間會證明一切

當foj 3冠退休果陣 就唔會再有人吹奏佢史上第一

呢個時候你都覺得lbj未超越kobe
咁我無嘢講

相反kobe的確好獨食，數據又冇lebron咁好睇
但我覺得佢的確有令隊友更強嘅能力同埋領導材能
最明顯嘅例子係Odom同Bynum
Kobe亦都好似講過話領導人唔會令到個個人鍾意你
我會話Lebron係個好隊友, Kobe係個好領導

KOBE都吹大左 笑死人 係占狗先諗得出

唔覺09年湖人統治級
打火箭4-3 仲要姚明傷
打金塊雖然4-2 但有幾場贏得極險
金塊差少少就總決

睇嚟想喺連登理性討論真係哂鳩氣

d kobe狗又衝出黎咬人

如果你連場外新聞都講埋

LBJ 上節目大叫轉隊 個個球迷燒晒波衫

係當打之年組人地隊一哥做三巨頭 咁已經唔值得吹奏佢拎champ 第一年三巨頭仲要炒左

第二年打堆後生軍雷霆 三巨頭贏 都好正常

之後果年final打馬刺 LBJ 關鍵時刻隱形 最後Ray Allen球三分偷冠

跟住3-1 反cup果年 仲要ban埋Green 但LBJ都有跨過人地

起碼依加LBJ都係得三冠 而且頭2個都係當打之年組巨頭拎

個人覺得佢幾仆街下，進攻靠不斷起手攞手感，寧願夾硬射都唔肯傳波俾隊友(未有手感前)
防守算中上，但一防唔到人就出陰招，外線仆街程度只在寶雲之下

冇

今年如果Champ到 LBJ就>Kobe 啦

利申：講緊歷史地位

如果你講帶隊果d 傳球 組織 就緊係LBJ啦

保雲直程係收人山 點比

不要說出傷害球迷的真心話

05 playoff wade 好好j,可惜east final 傷左

我用翻樓主果個方法分析出黎

歡迎理性討論

Bosh同wade回晒塘仲巨咩頭

Finals打馬刺關鍵時刻隱形？第四節係靠佢追，好多clutch buckets

老老豆豆 事實上lbj超越左 kobe

3幾歲仲可以每年進步 超強身體質素 打足82場 34分鐘 無邊個做到

2009年喎 起碼都係一線果堆啦

Bosh果時仲係龍王
Wade仲係當打

兩個一定唔係prime

反占就黎連ray allen都係巨頭

佢地2011先組隊，但同意wade同bosh係一線，尤其wade仲係superstar
係2014年先回塘

你咁講 占狗靠屈係東岸 有黑哨照 減薪組團 仲識乜

allen 果球3分之前lbj連入9分唔講

勇士淨係冇左green一場又唔講 唔講以為成個finals 都冇green

所以咪話高比係外線第二人囉，守唔到人就開始插眼開肘，球證又因為佢係superstar 唔係role player 身份成日格外開恩

14 年還好 11年打牛仔真係

組一線巨頭 28歲都未到

占狗真係痴撚線

所以咪話用樓主個方法演繹 歡迎理性討論

[NBA]只論個人能力，Lebron James係咪史上最強？

竟然有人理樓主

我睇唔過眼 佢果種「理性」討論

講清楚d 三巨頭都未夠28歲 組果種 仲要係 熱火主力 龍王

咁都唔係一線

kobe比media/hater discredit左最少十幾年

12年後生雷霆贏咗牛仔湖人馬刺
都講到熱火贏到佢地係必然咁

16年當你啱
其實15,16兩隊冠軍應該掉轉

我理性討論緊

特夠espn
佢地專捧james 眨kobe

見lbj就黎又輸多次比kd又搵定kobe出黎

理性討論 12年果年係打得唔錯 三巨頭

但12年湖人就真係回晒塘啦

個人覺得真正令lbj上神台係2016年反cup 73勝gsw

至於green被人ban 我就覺得都係唔合理 但黑哨好多時喺nba都無可避免 就好似2002年kings被黑 2006年wade金身 2010年boston被黑等等

同埋gsw加埋kd真係屈到爆廠 我覺得啲人話kd ruin nba係可圈可點嘅講法

咪撚鳩吹啦 防守幾時插眼開肘
佢大部份dirty play都係進攻嗰陣
但係我從來無印象佢插人眼

呢個係 我都睇唔過眼

利申：非James / Kobe Fans

mj能力點都高過lbj，
我簡單list下常規賽，playoffs lbj打東岸未必公平，唔全面，其他之後慢慢傾。
得分：mj
防守：mj
失誤數：mj
進攻籃版：mj
防守籃版：lbj
助攻：lbj
偷波：mj
封波：打和(mj 0.9 lbj 0.8, lbj有追魂block，mj都有，mj甚至有一季場均1.6次封波）
心理質素：應該打和掛

我回應緊樓主第一頁話湖人09-10統治級個回應姐
係都要拉埋占

練波個陣你又睇到呀？

心理質素：mj>lbj

晒氣啦 果位人兄都唔知有冇睇波 咁都Dirty

kobe多小動作 中意用身體對抗 但唔係想傷你 保雲 wade 果種

Rubio滕頭

我舅父LA拖地

我係列唔哂所有point
所以咪叫大家一齊討論

我阿叔LA保安

我伯爺就係比佢插盲

又關kobe事?? 你係咪戇鳩

占狗低裝到扮第二隊fans

嗰下都叫有心

所謂公認 根本就冇準則

你有你睇法 但唔會係公認 LBJ>KOBE

只係部分睇法

我個人雖然唔中意LBJ 但佩服佢帶隊 做領袖既能力

成日都係咁啦
又唔肯認多哨幫

我真係唔係lbj fan
我都覺得佢輸硬俾gsw

咁你伯爺進攻咪好撚勁

Lbj 我服

但樓主呢d on9 fans 見今年應該又輸多次比259就出黎搵定第二個擋有點柒囉

當年有事去唔到nba選秀

你一定係Kobe fans黎啦
我記得有一場係馬刺對湖人，果場Manu 著火，跟住Kobe 主動守佢，點知Manu 繼續撚，kobe 惱羞成怒被fake 後跟住一野插眼，manu 就成場冇打過

[NBA]只論個人能力，Lebron James係咪史上最強？

賤種樓主之前開既post

1on1 單防 心態 一係kobe好過foj
foj係全能d 有超人既身體質素 無咩大傷 而家比賽又偏快節奏 打多1xrd進攻 仲有一班東岸垃圾 數據真係任佢刷

係 講得好中

其實係啲人搬lbj出嚟講先
我一開始係提mj lbj kd
但唔係主要拎kobe同lbj比較

causal fan overrate
hardcore fan underrate
NBA 球員 overrate
NBA 媒體 underrate

其實睇你想講邊堆人

45%命中率仲唔夠高咩 同埋其實高比助攻比起其他sg已經算好好

你講完呢3句 覺唔覺有d前後矛盾

有無片睇睇 我真係無印像

認拿？

死賤種

比人踢爆下次用新acc啦

起手多咪miss得多囉，你依d正一多鳩餘

45% SG 計 係90-10年代 根本就叫好
FOJ 身體質素好 打法偏剷籃 唔入都有雞吹 命中一定好好多

我覺得你係比較理性嘅一位
總之我唔係想用kobe嚟幫lbj護航

冇搵過，當時睇live ，kobe fans 實唔認佢好撚茅，當我9up

永遠記得佢game 7 得25%命中率

從來無講過佢唔勁 只係被overrate

小心俾人話你占狗

我話佢大部份dirty play都係進攻嗰陣即係我唔認佢矛？
我只係唔同意你話佢防守勁係因為出陰招咋喎

淨係搬堆kobe負面數據出黎又唔提人地嘅mentality咁梗係overrate啦

有陣時真係慶幸有259呢d賤種

將lbj 冠軍數永遠壓係三次

game 7 2隊既防守強度係近20年final最高 2隊命中都低啦
kobe 關鍵時間做到野 佢防守 籃板咁大貢獻 唔講

Ok 當你係想理性討論 你應該用多d 事實數據 > 你個人主觀

BTW 如果你話LBJ>KOBE 公認就一定唔係

凈係講連登都有機會 同意多d

其他Platform就一定唔會係

反而有D驚訝佢射到咁撚樣都仲有45%命中率

所以kd去勇 我好開心呀 打撚巢 隻減薪組團黑哨狗

唔撚駛講咁多啦

今年決賽比259炒多次4:0佢就自然又潛
一年後再見

年年playoff 前後就搬Kobe 出黎

輸撚完決賽又潛

有銀仔點會4-0呀 你睇下上年final

記得lbj啲野仲清楚過kobe啲野
Kobe fan

我以為我已經有唔少數據back up
但我喺大部分ig page 見到，啲人已經係永遠拎lbj同mj比較，亦都好多人話lbj>mj，已經比較少人提kobe

姐係Kobe fans 只覺得佢只係進攻茅，防守唔茅

自己上美國媒體睇下
全部都排lbj係2-4
kobe10名之外

上年game3 已經夠黑

點撚知259 hard carry 谷撚住射唔出

Green自己打雷霆食幾個f-foul
唔知仲以為打騎士食哂4個 or 直接停

LBJ比較MJ 咪玩啦 你地繼續討論

我係唔明點解佐敦玩fadeaway同空中拉扞都可以有五成一命中，其實佢係咪痴線

賤種到扮第二隊fans

樓豬其實係咪2000後嘅占迷

完場後 foj叫nba停鳩green 先停 真係以為foj先係 聯盟話事人
最慘係foj 自己跨鳩人 無事

美國媒體 名你都up唔出

[NBA]只論個人能力，Lebron James係咪史上最強？

T foul

係 但佐敦仲癲有五成一 變態佬
利申：唔係狗鼻fans。

mj真係神 無得比 仲要80年代 防守既強度 同rules不利進攻方 加上慢節奏 都拎咁多分

佢公牛時期51.5fg%
屈到

進攻抽人水佢係有 但至少你講嗰啲咩防守得中上 防唔到人出陰招 仆街程度只在bowen之下都係廢話

4個f foul 7個 t foul就要停

發覺占狗 智商真係無下限

你自己睇吓nba espn嘅post先
當然可能好多00後打出嚟嘅

低能仔不如你google 下「可圈可點」點解先用啦

樓主好撚低莊
扮fans同中立
但係勁偏頗
so cheap

James要轉隊搵wade r champ
Back to home都係好彩撞到KI同埋3個球證護體
Kobe?one team man
無論係實力定場外因素，kobe同湖人都不可分割
反觀James成個細路咁，而騎士又冇手段挽留到佢

幾多歲人自己上網搵下好難咩
根本數據+人地評 lbj>kobe已經係公認

啲占迷真係好撚鍾意格硬拎lbj超越佐敦

Espn一向唔鐘意kobe你唔係唔知呀嘛高比fans

以進攻技術黎講佢就係歷史第一 天賦冇mj lbj tmac咁好
勤力 防守意識強 數據層面同榮譽上的確未去到歷史頭十
不過心態 鬥心同練習量就歷史頂級

係咪黑鳩勇 心照啦 根本就要做到3-1 反勝3-4 比james
場上哨既標準 完全唔同

我又覺得，好難用道中過程去抽人成就

16年騎士冠軍的確係好了不起既成就

espn 黑kobe 黑足咁多年

講真果句 lbj得到今時今日嘅數據喺因為佢超強嘅穩定性 同埋佢唔會亂打 最重要嘅一點就喺佢啲隊友肯就晒佢 圍住佢嚟做戰術 但lbj都係要有隊友先贏到 我敢寫包單今年艾榮冇傷打playoffs 騎士肯定贏唔到東決 同埋lbj打西岸都唔會有今時今日嘅成就

Kobe 喺唔喺overrated最大嘅爭議點就係佢嘅數據 命中率低同埋獨食 呢三點我都認同 但喺我覺得kobe >lbj嘅原因係技術 防守 鬥心都好過lbj
Kobe 肯傳嘅時候佢都絕對會傳到 個敗點就喺佢大多數時間都唔肯傳

理性討論下

咁睇kobe 根本underrated

James三巨頭輸俾單核dirk
Kobe輸俾活塞4虎
邊個柒d高下立見啦

啱啱睇返佢啲post
仲要無視mj
話foj係the goat
有冇咁賤呀

肯定係

無所謂，kobe fans 唔願意承認好正常，偶像永遠是對的，咪當話佢茅既人講廢話囉，我只係分享下所見所聞

搵埋証明，廢時話老屈

所以唔明所謂嘅高比fans樓豬點解唔提高比心態

你有無睇內文？
我個post一直講成就上lbj一定超越唔到mj

[NBA]只論個人能力，Lebron James係咪史上最強？

輕鬆踢爆

搵條防守開肘插眼片黎睇睇先

相規賽 勉強同MJ 相提並論
季後賽 未見有統治力

Kobe打波態度史上第一
我就係鐘意佢呢樣

做比73勇贏唔撚好？
勇打雷霆唔停green踢J
停騎士既人踢J

Btw你連球例同點解停都唔知 仲有咩好討論

Google 左可圈可點點用未呀00後

高登坤叔5系占迷

利咩申kobe fan扮客觀 睇你comment一味踩
anti就有你份

可能想燈

終於有個理性嘅巴打

命中率呢啲上面大家都有講，咁我唔再講，想講吓嘅係戰術方面，幾年前睇過段片，講11年嘅牛仔點樣橫掃湖人出局，其中講到一點就係，湖人喺唔係由kobe作為進攻起點嘅效率係好好多，因為三角進攻講求波嘅流轉，人嘅跑位，最好係人人有波掂，如果發動點唔係由kobe做起，全隊包括kobe自己嘅發揮都會好好多，有更多easy layup更多wide open shot。

但kobe發動的話係點呢，就係得三個結果，
一：過半場，搵家嫂打pick n roll
二：過半場，傳畀fisher，自己跑去牛角位要波，打iso
三： 直接叫走哂啲人打sio
結果就係，來來去去掂波嘅都係得家嫂魚佬同佢本人，頂多加多個odom，咁又點會打得好呢？打餐死iso入兩分，轉個頭就畀當年hot到痴根嘅牛仔入返球三分，點會唔輸？而kobe持球進攻湖人就唔會打三角基本上係所有球隊嘅防守共識嚟，只係佢top嗰幾年真係打iso加pick n roll兩道板斧就玩得哂咁解。

都未講佢防守，單防的確唔錯，但對無持球嘅同埋協防能力真係好差，成日畀人走後門，單位亦成日太多gamble steal搞到失哂位，總括而言，佢真係時也命也嘅表表姐。

聯盟不嬲都係捧james架啦
打okc無停到 打騎就要停??
而家係foj叫nba追停 green nba先做野呀 傻仔

個人能力都唔過啦
bornsexuals扮kb fans
真係好撚cheap

打騎累積4個f foul
超越球例呀

我有講work ethic
講唔哂係我問題

如果如果
你呢D如果 完全冇意義 唔討論了
但我同意你講防守同精神上係 Kobe >LBJ

話自己係kobe fans
但係話佢係overrates
最重要係emphasize 個程度好緊要
好賤

kobe 技術'好好'

原來係佢fan就唔可以覺得佢係被overrate
學到嘢

又扮得唔似

中文又差

十足十d低能00後

手指甩骹即時駁返繼續打 斷阿基里斯照射罰球 呢種精神想問下有邊個得

當然可以
話 Lebron > Kobe 亦都可以係佢球迷
但係坦白講，睇完你 d comment 真心唔覺你係
更重要係，覺得你開 post 係想引人抽水多過咩「理性討論」

當年湖人四巨頭喎

反占反到傻左

我講緊係你話佢比人overrate得好緊要
你唔止話佢比人高估
仲要話係好緊要

想知佢講kobe邊方面比人overrate得好緊要多d

哇 果2件 幾老??仲有馬龍係傷左

吹到lbj個人能力仲勁過mj

賤種樓主我教你下次點扮

好簡單lbj 決賽輸完比人圍抽

你就開個post , 話kobe 5>3
到時大把人會為左抽kobe 唔抽lbj

KOBE
5 CHAMP 2 FMVP 1MVP
現役除左 LBJ 明顯高過佢
都冇咩邊個可以一口斷定高過佢

做到咁已經足夠偉大啦
只係唔夠 MJ LBJ 做姐

現階段，Kobe係最接近MJ神既男人，無可否認
基本上2011年吾皇係開左組團既先河，宜家獲獲完約就剩係識諗組團，今季完約又話去76人組，又話去火箭組團。
人地MJ, Kobe 1 life 1 team (唔計MJ退休再復出打巫師個兩年），剩係呢點已經完勝吾皇

AI單核打入final Kobe就算對刺得分多過Oneal 係咪冇Oneal佢過到全盛Duncan既刺先

想知巨頭既定義係乜

Kobe 肯定唔係單防「唔錯」+ 無球/協防「好差」先

bornsexuals 扮係kobe fans
lmao

由占狗定
wade bosh love irving 唔算巨頭
反而過40歲既馬龍 payton就係

呢個好似決賽嚟？占士都有參加？
btw，nash都試過好耐先過到關。

老實其實lbj 都無咩好反

係樓主呢d賤種00後fans 影衰哂

三個03年draft頭5名，曾各自係自己球隊獨當一面，當打年齡一齊組團
咁都唔巨點先叫巨頭

AI 都拎過偷波王㗎，喺生得矮啫。

HOWARD NASH GASOL
組團失敗都係組團喎

40歲馬龍 35歲gary payton = 巨頭

全盛WADE BOSH = 回塘 KI = 2線

占狗玩哂

咪話六四波囉

81

睇唔起占士多d
不過16 17 18呢三年對佢改觀左 雖則唔多鐘意佢咁打法 但真心勁
最緊要係有條撚樣接左佢棒做最冇骨氣球員

WADE 今年36都比人話巨頭啦

講緊上面句四巨頭 payton malone 個陣都叫巨頭我真係r哂頭

咪臨老先組返次囉，37歲nash 拿素又原本已經喺度
頂多咪話買咗個退化猴

又轉移話題 講緊你 2次組團呀
就算今年wade 咁既能力 底薪加盟 幫你打第6人 仲想點??益撚晒騎 占啦

Howard後期咪證明左只求快樂籃球
Nash gasol當初仲當打？
組團失敗隊隊都試過，牙占利害在於顛峰期組團finals輸俾dirk+Kidd+jj barea+terry+tyson呢隊平民野
羊緊21分俾人幾分鐘反杯 #

不過呢年輸冠真係湖人/kobe 生涯污點

狗鼻自己吸引人過嚟又係另一個層次。

perkins
三文治籃板

咩FOJ Wade呢d摺埋係廢既東岸刷playoff數據都拎黎J

事後孔明邊個唔識 宜家梗係話退化啦
我媽媽帶都贏 呢句當年係美國潮迷講架喎

咁活塞真係勁既 團隊籃球 防守又勁
之後都屌打左 占狗

上面討論緊歲數
點轉移話題法...
個腦有問題..?

Payton Kobe Malone Oneal 你到底幫緊邊個

咁而家邊個唔係事後孔明啊
邊個唔係睇數據顛峰期評價歷史地位
定係ching仲睇占屎有咩潛在突破？

意外黎

湖人利害在於PLAYOFFS都入唔到

果年Kobe hard carry先入到po喎 傷左靠猴活就俾馬刺掃4 0 邊個靠邊個先

睇吓payton同malone 幾多歲先
依個argument 好似樓主咁嘅高比hater都唔會用啦

呢樣無人知
事實係無左perks比人屈板輸4分

但係佢退役個場好經典 73勝都冇人理

笑死人 意外都可以賴落kobe到
一句無人知就輕輕帶過
要講 08 湖人bynum都傷左啦

果陣malone Payton 咪同celtics Oneal一樣
準備退貨啦

咁我事後睇數據夠可以話BOSH入左MIA
仲廢過HOWARD入LAL個年啦

就算係都係bynum整傷 kobe完全無掂到perkins對腳

Nash Howard 一個老 一個係當打但傷完冇態
Gasol就真係勁
Malone Payton呢兩個就唔好講啦 老嘅老傷嘅傷

Bynum 08年仲係細路
perks10年重要性差幾遠

上面講拜林茅

但係仲係有Kobe同Oneal兩個巨星 活塞個d只係All stars唔係super stars 好老實佢地西決打贏MVP garnett既球隊加埋三連霸既經驗 我覺得04輸波主因係Kobe想搶FMVP拎到佢同Oneal連線差左好多先輸 當然11年除左司機神勇我有少少覺得係LBJ唔想比wade拎FMVP

當年咪講左bosh犧牲自己
小球開始興起轉型緊練3分拉spacing
數據可以點好啊
當年james clutch time仲要 9fing俾bosh 射

意外仲有撞傷rubio 狼即刻緣盡po rubuo奧運無得打
姚

條傻鳩肯定睇得撚伯d post 多

吹錯左喇.......

係馬龍想溝kobe 老婆

你都痴線
球王KOBE既隊友就堅廢既
LBJ既隊友就犧牲自己成全佢？

當年幾多人屌鳩KOBE獨食
HOWARD冇球櫂 死入去搶版
又唔見你講

我有少少覺得係LBJ唔想比wade拎FMVP

the stupidest thing i've ever heard

唔係超越 係一直都好過

縮哂係潮post啲球王迷即刻出返哂黎

司機果場真係有今生無來世。
睇住司機博晒老命拎ring.
果年拎唔到真係唔會再有機會。
閪占同wade 仲要扮咳串人。
最尾三個prime all star 輸左比隊單核隊真係柒到搵窿捐。

閪占自此都好似低調左

Ching 吹錯左喇

Nash 都出聲屌DH12 唔跟戰術打

因為想搶分多左好多9射 05Oneal MVP榜第二 下滑極都仲係巨星

咩理由黎

想比dirk拎姐

笑到痴線

“Soft”
打底唔識拎位冇footwalk,心態又差
姐係叫香港甲一放球權重心俾底打？

LBJ Finals 先黎avg17分點解釋 Marion防守勁過Leonard Iggy? 定Mavs團隊防守太勁但係wade都avg26分？定係你想講09 10年既MVP 11年未prime

咁又係討論緊第二個問題
DH12點解唔想跟戰術打

因為lbj 唔識share 球權打法

張圖想表達咩...
猴大炒KOBE..?

原來廢都要解釋

但係佢同對11公牛 塞軍完全變左兩個人咁

真心當年打起左jj barea 同tyson呢d角色球員做左mavericks迷
睇住幾場司機暴力救小牛,clutch time 無解3分
仲有轉身絕殺bosh果球

因為小牛有ace stopper + tyson chandler 做最後防守

唔係司機fans,但睇住司機拎收閪占皮同拎ring 唔知點解有種心涼同漠感動

你比較下佢入final前既stat啦先啦 以佢既能力點可能係final有場比人守到得8分

猴係海鮮波你而家先識
今日大勝完聽日就被炒
Kobe巡迴演出果年，輸羊都好邊場唔係主場

Mav team def 守到lebron 有咩問題
守到lebron唔一定守到d wade架喎
點解釋呀

LBJ 今年都話感謝 10年 Casey 小牛針對佢唔識射波設計左防守戰術
令到佢成長到今日既地步

自從個年講技術真係逐年進步
可惜既係體能都有下降

你話 Prime
體能上可能係 Prime 既..

果年睇波係地球聯合軍vs 熱水球迷

個個都唔想閪占拎冠

咁狀態有起伏好正常姐 做乜講到佢唔攞得八分咁

當年有咁多綠迷咪又係憎kobe

覺

呢幾年打宇宙勇場均 35分 外加準三雙又唔見你講
唔通勇士防守廢

當年柒到不斷俾kidd dirk 抄波輸TO
Lebron wade bosh都係咁
唔講仲以為得mario bibby識打波

我意思唔係Dirk拎有問題 只係覺得LBJ當年final既表現似未盡力 唔代表佢盡左力會贏到mavs

Bosh守dirk完全0作用

發覺占狗既腦諗野真係特別痴線

咁拎返KOBE 打綠軍既數據
同 LBJ 打勇士既數據出黎比一比囉

唔洗講勇士勁過綠九條街

其實durant/harden/curry呢d所謂bug
都係受惠於現今防守例
睇footwalk就知Kobe/tmac佢地好實
冇話咩而家 012步例，合法化以前的走步
防守冇hand check/reduce body contact已經差好遠

咁撚仆街？

成隊熱水都唔知做乜，無晒霸氣

呢句如果由KOBE迷口講都幾搞笑

13 14年馬刺同15 16 17年勇防守唔差得過11年mavs 但係占唔係打成咁

宜家睇返咁多年嘅猴，真係垃圾，自負但無料。

收皮啦
係占士唔想wade攞fmvp先特登輸
要贏一定可以贏

我寧願你話打假波

讓個fmvp😅

好彩之後嗰年，西岸西淨隊新仔雷霆比佢屈機

太多不能盡錄

因為閪占雖然人品差，但真係不停進步緊

組團還組團
冠軍還冠軍

近年咁多隊組
贏到咪又係一兩隊

呢條友不嬲戇鳩

厲害了 我的占

係wow, 為左唔比wade 拎fmvp 連ring 都唔要啦wo

你唔好做生意呀， 一定蝕撚死你

去到火箭連low post都冇埋

唔排斥真係同佢抗壓能力有關既 只係覺得占第一冠fmvp比左wade所有野既地位會唔同哂

Kobe went to 7 Finals & won 5 in his first 15 yrs. He was 24-10 against 50 win teams in the playoffs.

Jordan went to 6 finals & won 6 in his first 13 yrs. He was 20-7 against 50 win teams in the playoffs.

Lebron in 15 yrs went to 8 finals & won 3. Only 11-8 v 50 win teams.

排除

西瓜恩朋友隊一齊迫害美斯

佢07final對馬刺都avg22分 佢係不停進步 但係冇得否認佢11final真係打得特別差

Btw宜家開始屌人抱團
但oneal個陣成日轉隊點解又好似冇咩人屌？
利申：melo迷+真係唔明

因為shaq要轉隊先儲得齊彩虹咁多隻色嘅波衫

屌你老味做乜鳩
咁樣慳水慳力又拎兩分
第一人

Most were being traded not decision 1, not 2, not 3, not 4, not 5

去湖人係錢
去熱火係被迫
太陽同塞就開始做諧星啦

拿我就唔忍同佢嘅，但有ring冇fmvp不如唔好攞。

每次講KOBE 都講ONEAL 加ALL STAR SG= champ
oneal 以前其實已經拍過all star guard, 但都係冇冠軍

70win就變左得lbj贏過

東岸

抱團同轉隊好似係兩樣野黎

Oneal冇佢都會食屎。

你話自己揀，但唔睇數據都知東岸易打好多。

有Phil jackson都係加成黎既 只可以話個三冠佢地兩冇左邊個都拎唔到 不過入到Final就真係shaq既stat變態d既 當然都同東岸冇duncan級內線有關

西岸嗰邊打到虛脫，比佢黑哨執死雞

轉會果陣 not one ,not two,not three,就知條友恨拎ring 恨到出晒面。 係去熱火前佢仲係一隻ring 都無。

占迷 : KOBE 有ONEAL

我地KI LOVE 係二線

2017” NBA Finals

利申 公牛fans

個人覺得mj>LBJ=KB

LBJ勁係因為只俾小小空間佢佢就可以爆9你 所以你守唔住佢
KB勁係因為你明明守住左佢 佢都唔知點解射到你一面都係

Mj就係兩者加埋

其實牙占占唔係唔叻仔
唔計跳水成就同三神護體
扑左iggy可以吹一世添
表現的確係比kobe穩定
但講顛峰的確冇咩代表作

好睇唔過睇樓豬啲懶撚持平既語氣
作為Kobe fan 竟然提espn 4個英文字母
之後仲要講埋咩尖屎已經公認完全超越KB 幾時公認呀？James 係東岸刷數據組巨頭仲好大爭議呀
字裏行間點睇都係一個Lbj fan扮KB fan 係到踩KB捧lbj

佢prime既時候轉隊唔係為抱團 加入LA因爲魔術唔想比超過penny既人工佢 ZO熱火都肥約過Oneal令佢想走 96年kobe仲係後備rookie 04去熱火就因為佢同kobe炒左管理層留後生個個 熱火既wade當年只係二年級生 Oneal入隊前佢未係all star 之後個d轉隊過哂prime

有無link

好老實講 雖然KB有oneal同家嫂
但係LBJ有wade bosh KI Love都係事實

Lbj d 隊友一定勁過kobe 果d

唔係又想講東岸係辣殺啊？

西岸加咁嘅陣入playoffs係難啲嘅

我好欣賞佢既精神, 日日4,5點起身練波 其他球員訓緊,訓醒果陣佢已經練左2,3個鐘,唔係好多人做到
但我同意佢真係幾中意硬射,但可能因為冇得選擇

除咗oneal就應該係

你話Love唔係Top star都算 但係KI都唔係Top star真你講唔過
仲有雖然騎迷成日笑9Lue 但係其實以教練嚟講個調度同戰術都合格有多
至於KFC伯伯...我都唔知係mj同kb捧起佢定調番轉...

得罪講句 東岸班垃圾唔好拎出黎講喇

講真 O’Neal 同家嫂都係Top star 個人覺得兩者差唔多

love唔去咪top star囉
去左咪變負累

見到條占狗係度撐真係笑死

場均30分都可以吹到係二線. 真係得占迷先做到

你係想講lbj驚搶左wade個fmvp先就住打下化

Kobe went to 7 Finals & won 5 in his first 15 yrs. He was 24-10 against 50 win teams in the playoffs.

Jordan went to 6 finals & won 6 in his first 13 yrs. He was 20-7 against 50 win teams in the playoffs.

Lebron in 15 yrs went to 8 finals & won 3. Only 11-8 v 50 win teams.
東岸好勁

上一個世代最偉大既球員係TD, 呢個無咩好拗

GASOL 09 PLAYOFF 上陣42.5分鐘18.6分 9.2板
LOVE 17 PLAYOFF 上陣32.2分鐘 16分 11.2 板

你唔會聽到KOBE迷話GASOL垃圾
但係一大堆占迷屌9 LOVE 唔做野

好勁呀

咁KB同jordan係咪年年都入到final?
咁比較無用架和 每個年代都唔同
我淨係知就算Lebron去左西岸一樣可以年年final

kobe d footwork 同埋佢用screen pick 係藝術黎

leborn 就真係身體質素屈哂機

我覺得無得比 我係leborn hater 都無得唔服leborn

但係依然唔會想leborn 再贏champ

一個攻防都頂級既球員都係overrated 就真係要睇你點定義overrated
進攻手段多 面框背框方式 射程 footwork 假動作draw foul 自己帶波打pick and roll 每一樣野都係top
防守腳步快 有block shot能力 比內線mismatch打佢夠硬淨做到繞前 唔會咁易比人食
何來overrated?
3節62分 單身81分呢d你又話係純粹單場on fire表現唔計 咁all time總得分第3 9次first team all-defense 11次nba first team 呢d樓主我屌撚9你你全部無視 點解呢11年d人要揀佢唔揀wade? 咁wade係咪又overrated? (利申冇貶低wade既意思 只係想帶出連wade一個咁神級既sg都要屈就係二隊)

當然你話佢獨食 經常9射tough shot 我冇異議

但樓主你口講話係佢fans但講d野陰d陰d咁引導人反佢 我覺得好撚嘔心 唔該上個連登其實唔洗咁作狀

總結:on9仔一名

未做過既野唔好拎出黎當數據講喇

數據岩岩出做 史上第一playoff field goal made 夠未

屌你夜晚晚笑醒人咁撚仆街

你啲反應仲好笑
佢去到西岸咪又組團 點會入唔到

有無唔認為佢勁咩?
勁就嬴撚敢果陣既spurs lakers?

真心定假膠

開個po仲要係咁強調自己係kobe fans，唔好咁低智商啦樓豬

占迷邏輯：lbj 永遠都係勢孤力弱 所以LBJ>kB ?
的確KB係吹大左 但我唔覺得LBJ>kB
都係覆番你個問題 15年love係未甲到所以打得差（但at least 都係 star level) 喺james嘅體系下 佢一啲缺點出晒嚟（eg pick and roll follow up 慢 defense rebound 差等等）
但16年打後佢打法明顯變左去就LBJ打法 所以導致數據下跌（進攻以佢同KI作發起點 Love作為外線同cut in嘅終結點）
如果淨係識睇傳統數據唔睇比賽 就會有你嘅結論 事實佢作為LBJ副手絕對係優秀level

明明係隻占狗
利申自己kobe fans
有冇咁低賤呀

Irving係大佬？

啫係唔比輸既?
打籃球唔係輸就贏架啦
又唔見你講佢1516 3比1贏返勇
Haters gonna hate

咪係 咩居心

幾撚時有話唔比佢輸呀on9

係你條傻仔話佢去左西岸一樣可以年年final, 你先唔比佢輸喎

笑死

果條友真係弱智

玩咁大

咪撚on9啦 冇假設就冇討論啦
佢去西岸一樣可以學kd做cupcake
組巨團 點會唔可以年年final
洗唔洗講你聽佢呢幾年咩stat啊傻仔

好波

又見到傻仔湧迷

組團入撚硬架? 你望下wb先慢慢打飛機喇

咁不如假設去西岸會提早無雙，場場50+10+10

講野比d理據啦 點解08年奧運kobe正選wade要打第六人呀？ 你不如講埋如果係教練你會揀devin booker先過kobe啦 反正你都係憑感覺姐

我變埋湧迷
慢慢假設囉

都係果句 如果話Kobe>LBJ個人覺得真係overrated左少少 但絕對唔等於LBJ>Kobe
的確 Kobe footwork 面框背框真係頂尖 成日見成入啲好離譜嘅波...佢係唔合理地勁
而LBJ嘅入波好少係咁 佢啲波好合理 但係就係因為佢合理所以佢勁（唔計佢痴左線嘅身體質素...）
個人覺得伯仲之間

事實唔比屌
有冇人會屌Bosh

大撚把

咪係

WADE BOSH 回哂塘都講得出 笑撚死

假設都要基於事實架 有邊個人場場50+10+10
連登真係多廢青 應該連玩具都唔撚識玩就響到嘈 唔係講你呀

果時大把人屌佢垃圾 笑鳩佢13弟啦

無人屌bosh 都夠膽講

佢比TD撚狗比占迷屌到反艇

關於kobe同lebron既比較各人都有唔同睇法 近呢幾年lebron既表現其實已經證明佢既歷史地位其實都好高 冇咩好反了
但樓主所講既點 kobe overrated 講到佢好平庸咁 就真係要大大力屌 真係on撚9

FOJ > kB

今年拎到就係既， 頭兩冠

你攞今年冇左KI真係冇得討論

我不嬲都講Kobe有O’Neal/ 家嫂
LBJ有wade/KI （bosh真係有待商榷）
係你死都要話Love 真心Love再弱都只少有拜藍level 唔明點解成日話LBJ啲隊友廢過kobe

休都退撚埋仲理鳩佢高嘻高估
神檯早已上

Dwyane Wade says Kobe Bryant 'is the greatest player of our era'

Dwyane Wade calls Kobe Bryant the 'second best' player in NBA history

不如你改名啦

就算kobe overrated都唔= lbj > kb囉

冇眨低kobe既意思 不過以京奧黎睇wade雖然係第六人但係佢係最高效 隊中得分王同命中率過6成

好老實講我好憎LBJ 某程度上我牛嘅rose傷同佢有啲關係 但係佢歷史地位真係冇咩好反...
如果退休前為騎士攞多一兩個champ個歷史地位(雖然冇咩可能）話唔定高過Kobe
至於樓主 我只係想問Kobe打波果時你出左世未

Wade+bosh點都=一個oneal掛...
Bosh同wade全盛時期真係唔撚係講笑...

有時我覺得只係kobe打法動作都似MJ
而且湖人隊一直都有光環，湖人隊入面kobe係最靚仔，nba入面都算係幾有型，所以傳媒先吹到佢咁勁，講統治力防守進攻，LBJ甚至大部分球星絕對好過Kobe 啦屌啦星

癲峰過後就會跌出去
一定唔會係top3

請指出

用「各大媒體」嚟打J真係第一次見 係人都知美國啲媒體好多都同NBA本身利益掛勾ga la(好多時會做大現役球員貶低迷退休球員」唔記得舊時邊年espn夠話Kobe >mj la 真係笑吓咪算lor

所以話人獨立思考有幾緊要

自己打自己嘴

笑到我仆街.

講真 連 射波James都勁Kobe
中投依家jame都勁準
Fadeaway都係無解

依家d人最多只有話kobe動作靚d
除此之外 都無了

真係人唔笑狗都吠 11年打後係因為wade總決輸左 就LBJ打法數據下跌咋 你地LBJ自己講ga (唔好叫我搵番 要搵自己搵 冇你咁得閒）30-32歲都夠膽死話退化 我記得佢12年仲減左磅跑快左ga ching有冇睇波ga

我皇乜撚都勁過kobe, 就快超越mj

點解場均得分唔突破35?

lbj 唔夾oneal
一個要空間突破
一個要空間打底

無知一問

占迷 話40歲既馬龍係巨頭

想問下咁37歲既ONEAL 係咩???

Sorry wor佢2006年既隊友係呢班人 最後入到季後賽

同埋你呢d假設真係好撚7 要夾硬講 我話試下比lbj係西岸 佢唔會做到連續7年入finals呢個成就 咁講又合唔合理？

ray allen 綠軍果陣係巨頭
黎到熱火黎唔係巨頭

fadeaway勁過Kobe都講得出就知係曲線啦
睇開波都知LBJ fadeaway 係得rookie year同近幾場有（可能之前都有 畢竟我唔係場場睇足 但次數絕對唔多）
咁都夠膽死攞溫同kobe比...

廢物

正如你吹到Kobe點勁都係得1次mvp 同2次得分王

正如你吹到kobe點廢
All time score第3
Nba first team 11次
Nba first tean all-defense 9次
2finals mvp
5rings

無話過Kobe廢
只係話 jame全方位勁過Kobe

如果你要我簡kobe同LBJ 射三分 我一定簡Kobe...

講實力又要拉埋其他野講
你唔好講埋強姦次數

由頭到尾淨係係咁假設一堆冇發生過同唔會發生既野
有堆facts係度 就無撚視晒 你收皮先啦

唔記得左之前邊度有睇過佢老婆講話kobe早起身練波只係佢成日都好早醒，唔係專登起身既 而基本上平時kobe係屋企係一直咁訓教

同埋你忽視左近呢幾年東西岸實力失衡呢個問題

笑到仆街 繼續吹

常規賽同play-off 生岸單季最好紀錄 都係lbj高d命中率

1on1
kobe>lbj

團隊波
lbj>kobe

kobe係負責打1on1
進攻手段多到仆街
一入食糊位就好難阻止得分

lbj係打團隊波
身體質素加pick一場玩撚死你

兩個都係傳奇球星 打法唔同又有乜好比？

不如拎Oneal同al比吖笨

無oneal只會係demar derozan之流

近幾年更加拉近咗

扮9比fans踩低佢
你地咪繼續唔承認囉，wfc

Ok講2004-2005呀嘛 果年騎士42-40得第9
冇playoffs打 捨得收皮未

講埋 2003-2004 騎士都係第9 冇playoffs
Kobe係2000-2010期間只係miss過一次playoffs 冇睇資料聽你係度9up就真係以為kobe長期入唔到季後賽啦 痴線

本身都無針對你但又要衝出黎柒 好心你就留意多d外國source啦 係搞到要咁柒既

樓主on9仔

講真 james退休後基本上肯定係僅次mj
唔會有任何球評家放Kobe地位高過james

其實都唔洗理班盲反認唔認同

因為事實就係事實

屌 咁講緊季後賽席位姐 係你話lbj衰極都有playoffs打 我咪話有兩年騎係打唔到囉 你又講年資做乜春呀

用季後賽席位同年資黎斷章取義
咪嘈哥第一年帶隊係競爭激烈既西岸第5入季後賽

咪嘈>lbj confirmed

想知james 憑咩可以排第二 3 rings 3fmvp 4mvp 好多名宿都有過之而無不及啦

咁佢起碼都有去練吧 雖然的確有被神化既可能 但人地真係有料 你睇佢果幾年同 Paul Gasol 奧當 真係佢carry晒

係你自己7先 講lbj衰極都入到playoffs 點知發現原來有兩年入唔到 又駁唔到 就走黎問返我點睇

kobe當然有料 亦都肯定佢係十分努力既 但睇佢老婆回覆就知係被神話法左

剩係占士前年果冠軍 隻狗鼻成個career 都追唔撚到啦 同個強姦犯比真係無肉我王

其講真外國主流真係除左死忠外都公認左lbj>kobe 而家只係討論有無可能超過到mj

仲有班友話espn唔中意kobe 咁其他media都唔中意？fox slam個d都 rank LBJ>kobe

東西岸點比…

好似黑哨

強姦犯抱大腿

？

?

Wade同bosh肯定係小腿

O'Neal? 加嫂? 馬龍?

龜縮東岸黑哨執死雞

go to sleep la on99

Oneal james都有
ki？love?

痴撚線 馬龍成40歲都拎黎講 反都有個限度
咁lbj都同過o'neal一隊啦 點解果年贏唔到架

占屎抱團就縮返入老母西啦
準備今年輸完又轉隊

其實我好欣賞lbj 佢反勝73勝既勇士 真係好神級
但你講d野咁7又強姦犯咁樣只係顯得你低質

哈哈 我自己覺得一個球星或者明星都係要講d 名言去令大家worship既 因為佢地有知名度 咁佢訓覺又冇得講既, btw 欣賞巴打理性討論 唔會係到搵交嘈

理性討論

第一點係因為頭十年既生涯處於nba 攻防水準最高既時候，Kobe 第三季開始爆seed 拎左唔少record, 大家可以睇番top score record Kobe 好多60+ 70+ 仲有連入紀錄 至於點解咁少得分王 因為KD 既出現 新秀頭幾年攞左唔少得分王，呢一點都側面睇到KD 得分手段有幾勁

第二係Kobe 有五冠，認真外國人睇champ >>>all Micheal jordan 都話三冠比唔上五冠 冠軍一直都係王者既證明！當然James 投誠熱火wade James 一開始要聽wade 因為三巨頭得佢一個有champ 當時James 仲要last season MVP wade 岩岩先傷愈...

第三係Kobe 既好勝心 （預左比人笑）講真佢出道果陣mj 岩岩有champ 佢地次次打果陣Kobe 都開真火 不停1 on 1 最有印象應該係all star 單挑mj 唔要pick 最後仲要攞埋all star 當然Kobe 獨食好勝既性格令佢多左好多buzzer beater clutch shot 係果年代更加受人認真 附合心目中王者就要帶領球隊既形象 （唔少球迷都認為佢係最後一個有英雄形象嘅，出現亦都係印着NBA最熱血激情打波果段時代，面對爵士馬刺太陽激烈競爭到最後閉幕戰打爵士時嘅對賽，冇一次唔係 帶着一種唔係你死就係我亡嘅戰鬥態度？）

所以話Kobe 係大家心目中係好高都冇可口非，但近年出現既另一個痴線佬James 都破曬紀錄唔識停咁 所以先多左話題性，如果係咁Kobe 係fans 心目中係另一個神都唔出奇 因為果陣感覺我都宜家nba 冇一個球星長玩到出嚟

原來強姦犯係作出黎既 獨食 廢人又係作出黎 playoff數據比屌打又係作出黎? 強姦犯最自豪既絕殺次數比我王超越都係作出黎? 笑左

咁你覺得我王前年拎冠個含金量抵高比仔幾個冠

單計個人能力kd都>lbj 射波再準d 得分更無解 身高手長夠靈活令到佢單防同協防能力都頂級 係組織唔及lbj
咁請問kd歷史地位超越左lbj未?

Kd>kb
無論進攻定防守都係
4 scoring titles + 1 mvp + 1 fmvp + 1 champ
重要黎緊幾年會攞多起碼兩個
依堆已經夠贏

我阿麻同O'Neal 打都拎冠啦on99 3>2

無錯 james > Kobe 係肯定
討論下退休後 kd 同Kobe 邊個地位高d 仲有討論空間

我覺得kd 都好大機會過kobe

呢一樣野我無可否認 落後3-1反勝super team的確係一個kobe做唔到既成就

依個真 熱火第一年失利輪比忠誠既司機
個朵臭到癲
打後兩冠球迷嚟講大部分都覺到應份嘅
我curry初起q嗰年就少睇nba了
聽到勇狗3-0緊占士諗住又有得笑，結果大家都知
又嗰時開始真係上神台

利申:牛仔fans

根本就係當代傳奇

Overrated? Lebron先係當今最比人overrate既球員。
有follow開美國講籃球既talk show都知個個講到Kobe係垃圾，Lebron係全能既神。
再講，絕大多數現役或退役球員都rate Kobe>Lebron，咁我地班laymen既意見又真係弱左啲

佢唔係勤力到咁，應該只係jr smith水平

真係on9 為個fmvp 冠軍都唔要

仲叫夜神月 叫松田算啦

Kd過左lbj 啦
Lbj有幾多個scoring title呀
仲未計今年cav可能final都入唔到
根本除左助攻所有野kd>lbj

真係晒料 又彈弓人，人又橫，，pick下dum個波上天又執兩分好過啦

勤力既Jr Smith 可唔可以上神枱

如果好似佢咁講，唔想比wade攞fmvp，點解唔自己入40分呀 又有fmvp又有冠 你話marion防守冇leonard嗰啲咁勁呀嘛，40分有幾難 咁撚反智既樣都比你諗到，一係你本身思維自私到爆，一係你係小朋友，最有可能你係弱智

今年拎咗oscar快過mj一步

kobe 帶起咗幾多廢柴/高不成低不就嘅球員
而foj又廢咗幾多個球員

根本kobe係underrated kb數據未必係最靚 但係講技術，心態 真係數一數二 以一個全面既籃球員黎講 kobe只係輸俾mj 其他人都要收皮 無一個全盛時期1on1可以打贏kb
唔信問下退左休/現役對過kb既球員

Kobe 帶起

咁訓教都好重要嘅 講到尾都係紀律

D占迷真係好撚痴線 習慣早起又點 俾你咁早起你能會唔會肯去練波 又會唔會練到佢咁痴線 咁都叫神話化 搞笑

認同kobe心態同努力都係史上數一數二

Kobe嘅努力唔使質疑
只係媒體點都會有少少抄作

其實無炒作wor 佢真係勤力到痴線 早起加埋瘋狂練波呢樣野係無容置疑 大把prove

如果今年猗拎總冠，lbj=mj> kobe

有既 之前先有kobe 乜鳩666訓練項目
全部都唔合理既

Mj 六冠， 你叫lbj 慳d

咁bill russell > mj ??

吹到

連冠軍都唔夠mj 多， 其他野有過左又有d 未過mj, 點超越？ MJ 總決賽100%勝率， lbj 呢世都追唔到

jordan,kobe,lbj都代表一個時代
呢點我諗kd點都做唔到
唔關champ/mvp事

整係用數量含量一個球員勁唔勁你會唔會表面咗啲？ 隻戒指嘅難度唔撚洗考慮？今年猗成班冗員，西決兩隊實力高一班，如果lbj都carry 到拎總冠，咁真係好勁同證明到佢有個人能力加領導，去到依個高地點解唔可以同mj比較？

見好多占狗講高比有勁隊友但占士無，我講下意見啦：

高比： 頭三冠有prime oneal ，但係高比都佔左唔少地位囉，如果prime oneal一個打曬的話，點解98，97，96或者魔術果時拎左呀？魔術果時MJ仲退緊休架。
當然高比一個人都唔會拎到冠軍，根本就係兩條友一齊先做到三連霸業，同埋睇數據高比唔差得去邊

占狗話04組F4，馬龍40歲，Payton 36歲就叫組團

09，10有gasol, Odom, Bynum ，首先得高比一個都唔會拎到兩冠，同時gasol都唔會，Odom拎最佳第六人同Bynum 18+11果季係2011年

2013組第二次F4,兩屆mvp Nash接近38歲，gasol 33歲 高比35，得個候活係當打，仲要背傷完未好番，仲要玩野發脾氣，當時常規賽中段俾個球權候活打但打到勁垃圾，先搞到最後Kobe最後廿場幾乎場場打足48分鐘同準三雙，結果kobe斷送埋自己生涯

候活我屌你老母

占士：
坦白講未過熱火前隊友真係幾一般，但屌你地班占狗洗唔洗講到wade同bosh唔係巨頭呀？一個all Star,一個總決mvp加一屆得分王俾占狗洗唔洗講到無占士，其他人就拎唔到冠呀？
40歲Ray allen唔係巨頭？
常規MVP d rose 唔係巨頭？
Love又唔係巨頭？
KI又唔係呀？
IT又唔係呀？

咁點解占狗又講nash馬龍payton係巨頭呀？占士果班又係咩呀？

如果湧三連冠， 建立皇朝， lbj 就會fade out

oj mayo

所以今年贏唔到我諗佢都再組過阻止依件事發生，不過又背負多一個罪名

頂唔想次259咁風騷

666好似係offseason先會做 以專業運動員黎講好似唔係無乜可能 不過未做過真係唔知 但睇到個menu都覺好攰
英:
中:

真心，lbj點組都冇用，勇實拎多幾年

Kd weakest move ever
佢個人能力係屈 但唔會有屬於自己嘅legacy

D nba 球員打生打死都係為冠軍，講到唔重要咁笑死人。 Mj 果d easy ring 黎呀，mj 唔係球隊主力呀， 傻仔！ 講到冠軍唔重要黎提升lbj 地位 , 用埋d 精神勝利法真係可悲到極。

你老味， love, kover 都係冗員。 你閪占淆晒底剩係識呢埋係東岸屈總決賽位咋， 柒頭皮！

勇士陣容 體系都太屈

作為kobe fans幾認同你講法 kobe斷ACL前幾場 場場睇撚到我嗌出黎
題外話 老實講我就覺lbj實力係高過kobe 無計條友身體質素真係太痴線 又全能 prime又長撚到傻 本身唔多鐘意佢都無得唔服佢
但d占迷既論點真係好嘔心 柒到上頸 頂唔撚順

連登d占狗不嬲全部都係垃圾賤狗黎

單核連PLAYOFF都入唔到用TRADE走黎要脅湖人
算唔算放棄?

話lbj特登輸2011真係太on9
同埋唔明點解仲可以話佢隊友廢
熱火三巨頭+ray gun唔使多講
仲有就係irving love嘅騎士

LBJ組隊係柒
但笑鳩佢組隊果D唔望下KOBE單核帶隊有幾柒?
至少LBJ單核左好多年,又東一又入過FINAL
KOBE單核左一季已經叫TRADE ME啦
吹到佢永不放棄咁
MJ就做到呢點喇

Iring 都頂james 唔順，出走左 同占士一隊d star 都只會為佢做嫁衣。 幫佢贏， lbj 就吹到第一人， 幫唔到佢贏就比人屌到一文不值，冗員。 真係笑撚死人。 Iring 就醒呀， 拎左ring 即走，唔洗比占士當傻仔。

係搞笑既 所以就算我覺得james係勁過kobe都唔會話真係lead好多
佢未去到咁dominating
如果計歷史定位其實好難計 仲有班濕鳩上古神獸完全無片睇但名氣又好大 所以簡單d個人認為SF歷史第1既LBJ有前5 KOBE作為SG第2都有頭十既 (based on呢個玩法既話)

賣隊友
仲有wade當年俾占士水左續約

講起mj就覺得佢第一次退休好遺憾
好想知做唔做到八連冠

Irving都唔算，love先係最撚慘

LBJ都唔DOMINATING?
佢係柒姐
但歷史上有幾多人可以入邊隊邊隊就可以由包尾去到穩入頭3?

佢退休出返黎再3PEAT其實令佢生涯更傳奇

都可以咁講
但籃球之神無咗prime嘅兩年真係遺憾

Lbj走咗騎士直接插到得包尾十幾勝就係一個明顯嘅例子

因為騎士無預佢走， 佢一走左 騎士即刻比人拆骨

FYI佢07先叫trade me 果陣都單核左好幾季而湖果陣係無點變過既
另一方面 西強東弱 LBJ入得高d好合理姐 當然我唔否認如果kobe東岸單核帶波未必有佢咁既成績 始終LBJ全能好多 單核帶隊能力會高過kobe

得一季單核入唔到
之後兩年05-07轉打法 帶住CBA 撈唔掂級數正選隊友入到又唔計得？

Btw你條女叫你再唔改某樣野就分手。同佢真係放棄左段感情 分撚左手。係咪一樣？ 定直接搵左第二條仔走人反而比人講得少？

我見人講賣我 同講kd仲多過LBJ 轉會兩次

i mean未domainting到 lead kobe一大截

一句東強西弱就KO左LBJ?
佢幾年都東一WO
KOBE直頭PLAYOFF都入唔到
咁樣叫"LBJ入得高d好合理姐"?
"當然我唔否認如果kobe東岸單核帶波未必有佢咁既成績"
呢句都唔洗加未必啦,直頭冇可能有

單核左一季就叫trade me
你應該以前冇睇波
靠睇高登連登留言去執口水尾講番出來
咁討論唔到落去，你用幻想同事實討論唔會有咩進展

咪撚再幫lbj用廢隊友打丁
佢早期騎士東岸第一根本隊友唔差 係岩哂佢打法咁砌出來

今季季初騎士夠好隊友啦 但點解而家騎士牌面廢但表現好？因為LBJ 打呢種一堆工兵 射手陣圍住佢 係最大效能囉

我個 意見俾占士迷無視左

我記錯SOR
事實係兩年7SEED一年入唔到PLAYOFF

賤到扮對家fans

KOBE隊友廢就真係廢
LBJ細CITY+隊友廢就"岩哂佢打法咁砌出來"

我覺得LBJ同KOBE地位差唔多
個人榮譽：LBJ
冠軍：KOBE

冇追咁多板post，
但成日串高比果d 都真心唔知有冇睇波，
數據上無錯 kobe命中係好差，
但睇波唔係睇數據，
Kobe 年代 nba 係打iso 陣地
打iso得黎有佢的命中率有幾多個？

兒家nba 打小球 3分，
多左wide open, easy layup, Fast break
命中率會高幾多？

如果敢都唔明， 再簡單d,
你俾張伯倫去到今時今日打波
佢d數據邊會有單場100分

調番轉講今年東岸有邊隊波個陣容係實實在在咁勁過騎士呀？

sorry我get錯左以為你講東決
佢帶隊係勁呀 但佢東一果2年一黎佢打得好 二黎隊波圍住佢砌 打造晒岩佢既體系 以傍實力lead得好都好合理 正如kobe係湖人買左人之後都打好左咁姐
另一方面kobe都係得一年無po姐 你語句俾人感覺好似講到幾年都無咁
至於後句就無鐘意啦 都係否定意思姐 你咁諗會開心d就咁啦

岩呀 依家打快左好多 數據大爆炸

同意
比較下同期既SG命中
TMAC .435
WADE .483
KOBE .447
CARTER .437

比較起上黎KOBE唔差得去邊，仲有00年代打法同今代打法已經好大分別，KOBE咁多出手同打左20年都仲有.447命中已經好好

kobe lbj 地位邊個高洗鬼你地連登仔排咩
外國全部有排名既媒體已經排lbj >>>>>> kobe 喇
已經唔係講緊大部分 係全部呀

屌9 lbj 水9 WADE 個班 講到知哂詳情咁
但wade 同lbj FD過打band呀
如果真係咁仆街 一早反撚左面啦

lbj係組團冇錯呀 事實黎
但kobe 咪又係冇球星黎 叫TRADE ME
LBJ 都叫頂左5年以上先走
KOBE 呢 幾年都頂唔順了 前有ONEAL 後有GASOL DH12
生涯永遠都有個TOP 既籃底幫佢

大細城市吸引力同管理層級數就決定左命運啦
mj 就永遠第一ga la LBJ冇可能超過到
但lbj 就肯撚定 >>>>>過kobe

Agger

KOBE 榮休左

LBJ仲要打生打死

點ＯＶＥＲＲＲＡＴＥ？

計命中率你估乜乜樂園掉波波咩？
入左幾多球，唔入幾多球？

其實放得上神位既，一定有奇可取之處

人人話ＫＯＢＥ獨食

但如果佢轉型唔做射手，轉做防守專家，

你地咪又係鬧佢浪費才能。

所以都係個句： 睇波唔好駁波

唔同位置，唔同身形，唔同打法好難比
相反用wade同kobe比08-10差唔多，最少同位置同一樣生涯高峰期而且依幾年wade命中率都好過kobe，仲拎左一次得分王

個標題明明講緊KOBE就硬係有人找FOJ出黎比較數據
其實你地有無腦 拎個SG同個SF比較數據係咪痴撚線
踢波都唔會拎個前鋒同後衛比較啦下話

Kobe 其實意志同個團火先最好睇 唔想輸波 打波認真 練波勤力 傷左唔撚理照上 呢啲真係最吸引我 當然佢啲腳步 射波都好靚 同埋佢個氣場
講真我覺得佢整體黎講冇Mj or lbj 咁勁 講團隊講穩定冇Duncan oneal 但佢係一個時代象徵 姐係你個年代出世打波 你點都會識Kobe
其實都唔算overrated 佢係有咁既實力咁既自信 雖然命中率唔夠個兩個高 但你係個個時候你會揀fisher定Kobe 揸刀

james岩射手囉 你睇佢依家隊波都知
果陣都有mo will jamison既
係果陣騎個底唔掂先俾howard搞掂 james果陣牛入去一個打幾個引開晒注意力出面射得不知幾開心 真係差d 23vs24

wade prime同kobe prime真係有得挑下 2個都癲癲地 wade first step快撚到 仲要d move好撚fancy cls

事實係佢唔係專登早起去練波 仲要只係sometimes先咁早起身 姐係唔係日日都係咁啦
而球迷就講到佢日日專登4am起身練波 咁仲唔係神話化係乜 高質少少啦唔該

兩個位置唔同 打法唔同 時代又唔同
拎數據黎比較把撚咩

條D_Wade 仲係度含緊FOJ 呀???

笑死

只可惜WADE打法導致好多傷，維持唔到長久既高峰
而KOBE維持到，但都因為一個最大既傷收左依個痴線佬皮

西岸playoffs點入。
同埋佢比壓力湖人做嘢姐，唔做嘢真係仲有排挨。

佢係真係有突登早起練波 亦都係有4點鐘起身練波 當然未有證據顯示日日都4點 但唔代表佢唔勤力 唔係突登早起練波 咁又何來神話化呢

早起練波佢自己有講架
講真kobe早起練波都好意思拎黎judge

老左就唔係星？

咁奧尼爾係咪

仲吹到高比一人球隊

咁你個point係想講咩 姐係佢唔係最岩夾射手定個佢個個位都岩夾
如果係後者我都認同呀
LBJ真係好全能 所以佢早期cav帶隊 中期heat明星波 後期cav都夾到 純粹係個人認為佢本身打法又產得又食腦睇空間最岩夾射手陣姐

邊有人拎埋場外新聞黎比
樓主只係講兩句 佢咪話只計比賽表現

咪弱智啦
James 係騎士有猢既班底一早拿冠

痴撚線兩年無打波，一出返仲係聯盟最top，仲要72勝。allstar finals season mvp...

唔鐘意lbj, 更唔鐘意kobe,兩邊既fans都係垃圾

你最清高 你鐘意啦

前面夠有kobe fans拎oneal既分數比較啦
話咩對馬刺高分過oneal

Kobe one team man？
收皮啦
當年嘈住要走唔記得左？

忠誠TD、司機、WADE就係

你講既意志果d我都同意
問題係計比賽表現一定overrated
你拎fisher比我又冇野好講既

因為姿勢幾靚, (實際唔係好準）
俾nba 攞黎做星
一唔入體毛犯規
正常吹我諗同iso joe 差唔多
foj 都唔好得幾多
無限走步都無事
今年之前 , 正常吹我諗係ron artest 咁上下
不過今年foj 的確射波好咗, clutch shot多咗, 走步亦少咗
但歷史第二人 我一直都覺得係duncan

高比全盛個陣一出手比我既感覺係入撚硬，相反lbj係打到今年我先有呢種感覺

點睇mj話 除左kobe冇人可以同佢比

之後比連登仔吹到 廢過melo wade

2010g7 6/24

td真係太低調
不過佢樂於低調

如果2013贏埋真係第2人
不過2013贏左我覺得2014好大機會會贏唔到

kobe動作靚.. 膊頭郁一郁都fake 到你硬直
完全技術型, 有打籃球都會想學佢

lbj 動作柒撚到我唸nba 第二人,
第一marion
連帶波都八字腳我唸唔到有邊個
d 插花為插而插, 最後都係一步rugby 式硬撞

視野防守身體都win kobe
整體係win kobe,
但我唸打開波果d 都唔會有人想似佢

我個人覺得nba除左數據,
影響力都好緊要,
mj kobe 係好多後生模仿對象
宜家curry 都係, 你睇宜家街場個個快射3 分
學lbj 比人笑到面黃

lol 好唔好意思 淨係拎一場講
仲要果場可以話係近代game7防守得好癲既一場

兩者比較點唔同喎
我話佢拎一場講kobe命中率低 仲要果場係超級防守大戰 有d好笑
而本身如果同LBJ比較真係唔同位喎

無人話佢唔勤力 kobe既勤力程度好有可能係avg球員以上 但唔好講到得佢咁勤力囉
再加上佢老婆都講到咁 你都仲要兜我都無野好講

你將一個超級勤力既球員講到係比較勤力都幾好野
而呢個球員既勤力程度係打緊NBA既人都好佩服既
我反而係無野好講果個

我覺得統治力唔可以單單用數據嚟決定，高比打波比我感覺係追住你嚟打，打到你死為止 ，呢種係lbj冇既特質，不過兩個都係球皇，冇別要爭論邊個勁d

LBJ KB 好明顯一個主射一個主產啦 只係佢地兩個武器都好好 而LBJ呢幾年更加係強化左射波個死穴

咪即係印象流lo 你覺得你覺得
數據一早反映哂講clutch lbj >>>>kobe
講平時命中 又係一樣>>>kobe

咩撚野高比打波比我感覺係追住你嚟打

你有冇睇過lbj 打spurs champ 個年 輸成十幾廿分 一個人追哂D分反黎先有ray既絕殺?
你有冇睇過反cup 73勝湧個年最後lbj連追幾多分 +blk 先有ki 既反超?
今年打溜馬既超人表現??

吾皇有冇追住你黎打既性質我唔知
但佢有一種永不放棄 輸十幾廿分都要死同你咬住既氣勢

冷靜d先巴打，我上面係有講到今年既lbj係好勁，我唔係反占士

其實我印象中LBJ 咁耐以黎打playoff 真係得final 輸dallas 個個Series 係垃圾
其他都係痴線..
不過所有人永遠都用個個series個表現黎以偏蓋全

上面提性醜聞 你爬晒文先啦下

又黎數據籃球

冇 咁岩佢個隊諗起fisher
咁如果同mj pp比 我點都會揀mj pp
其他都會揀Kobe 雖然知佢命中唔係特別高 但就係信佢多啲

可能係個種魅力 比較會想係clutch time揀佢
我一開始冇咩留意佢 只係覺得佢要拍住啲人先champ 但其實邊個唔係
後尾睇佢啲片 個種氣場真係殺死人

其實頭先有人話kobe 唔clutch 之後用lbj mj個數據黎比我之前都睇過
果個好似係最後幾秒幾分上落d射波 睇最後幾秒kobe係唔夠佢地準既 岩岩搵左條link

但其實我覺得clutch time呢家野係最後幾分鐘已經開始緊 尤其d分咬住咬住突然隊一球真係好刺激
所以我搵左第2個stats prove (reddit入面d人自己整的)

其實kobe都真係幾clutch架 所以點解我地睇佢打波會幾有信心佢入
講真頭先有人話感覺流 咁都要入得多呢d波先俾到入既感覺你架嘛 唔通jordan clarkson射我又對佢有信心咩

kobe 都overrate 得好緊要 Jordan 都講過1打1唯一有機會輸既人係kobe 因為kobe 學曬佢招式，係學唔到佢單手拎波。kobe 命中率有45%加上佢大約平均35分鐘以上上場時間，命中率正常會下滑。一場高強度比賽花體力防守加進攻有45%算高啦，佢重要係攻防2邊既核心。唔明你點解可以講到45%好似唔勁咁，如果同mj 比係差咁d, 2者打法可以話係一樣mj 命中率確實係高過kobe。只於同james 比james 可以話係醒目d 佢對於自己生涯保養得好好唔會有大傷，加上得分手段簡單直接James 一個鏟籃都冇乜人可以防到佢，所以相對kobe既命中率高係合埋。kd 命中率高過kobe 我都唔知話正唔正常好，kd 既身高同4,5號位既人差唔多高，但有1,2號位既射術加控球，佢一mismatch 打1號位既人高起碼10cm 加佢手長，輕鬆拎分。所以其實應該同位置既人比較會合埋番。
的確如果要以球隊黎講我會排mj>lbj=kobe>kd,但如果1打1就mj>=kobe>lbj>kd。
btw kobe 打成20年有咁多榮譽加5冠咁都唔值佢依家既rating?只於lbj 係咪超越左kobe 我就覺得係既，但起碼拎多一個champ 唔係靠三巨頭先要係雙核champ,到時就100%無異議，當然要勁過mj 我諗就難d。3個時代球皇好難單靠數據去話邊個勁，點解td 又係5冠又係20年 冇乜人話佢係球皇 mj 接班人。
利申kobe fans,唔鐘意lbj.

其實lbj 全面過kobe有咩好爭論

Kobe 係攻守都勁但係講全面邊有人可以同lbj 鬥

正如Jorden，lbj 同kobe 射3分都冇得同curry 鬥

屌樓上果堆都唔知睇左幾多年波，一味攞數據打飛機，第四五冠唔洗講，頭三冠無高比湖人肯定入唔到final，占屎數據係好睇，但根本佢先係最獨食，遠射唔穩定，無catch and shot，打唔到無球，所以一定要大量持球，所有人同佢一隊都要犧牲數據成就佢，我承認佢自我要求好高keep到個prime好多年，同埋個打法係好易帶起一隊弱隊，但佢個上限最多就係東岸虐下菜然後比勇箭屌打。

剩係計最後十秒都幾傻豬

幾有趣

1v1 點會有人夠kd打，咁撚高

curry就係冇fmvp比人369到而家 kobe都係因為三連霸冇fmvp比人當靠Oneal

foj≥kobe>>>>>>>>>>259

LBJ自私就不嬲都係 wade為佢減薪見到熱火已經玩完就返去同irving組團 係騎士兩年mvp個陣又係離隊而去 你咁講唯一解釋就係Wade能力全面屌打lbj 但係 8強同東決既時候又唔係咁 同埋11年final wade表電好咁多 點解12年wade要讓個第一人位出黎自己打無球做副手

個post

其實wade kobe真係無乜討論價值 wade本人都認kobe係歷史第2sg

一人playoff就見真章 Jordan數據會仲高左 但係chamberlain就完全打唔返season水平

Kobe只係james jones之流

kobe 係21世紀籃球統治者 我地講印象同冠軍就夠
希望啲盲反唔好貼高階數據

underrate囉好無

Mamba mentality 已經夠做
幾時有聽過King mentality

KOBE FANS 講黎講去都係咩鬥心, 熱血, 動作好睇

一講數據就扮睇唔到

籃板上係keep到 因為佢體能太屈 不過對比佢season avg30分 佢playoff真係差好遠 相反Jordan season avg 30 POavg 33

佢地唔係fans,係死忠 講乜都無用

唔睇好kd返okc會champ到

希望龜龜進化之後 champ 到啦

同KOBE 死忠講咩都無用

jordan打波就叻，講睇人 你睇下佢隊hornets

起碼係過氣全明星級工兵下話當年？
Wally, Ben Wallace. O’Neal. Big Z

Kobe 00 Finals 場均15分，命中35%
Shaq 00 Finals 場均38分，命中61%
歷史top 10有冇一個球員final打到咁仲champ到

屌生得靚仔呀嘛，係着數d

好似冇人提
LBJ係拎左四次MVP
Kobe得一次

曼巴精神

傷咗...

agger，kobe進攻咁勁都要仲特登打guard屈對位球員機

咁8次入final 得3冠又真係好少歷史級球員做到

唔計佢性醜聞同最後兩三年無表現但拎頂薪阻礙球隊發展，只講球場上表現，佢絕對唔係top 5

嚴禁on9仔

wade就唔好攞出黎講啦
kobe勁過wade就公認架啦

駁唔到？

Payton Nash 你又計

冠軍不嬲都係team awards黎，大把final打到pat屎咁都champ到，淨係講champ數目，唔講個人表現其實冇咩意思。
我覺得kobe只係抆車邊歷史top 10，傳媒吹噓得太大

特登加番句「仲champ到」

因為佢主人11年17分champ唔到

我都幾肯定傳媒極少吹kobe

傳媒不知幾咁憎恨kobe

佢應該攞rookie of the year la

班左膠聽到「性罪犯」（疑犯，仲要無罪）恨不得劃清界線

其實lbj同bosh 係幾夾
我都幾中意bosh 可惜...

我唔係好明你個point 性格唔服輸所以佢勁過lbj?

咁講Westbrook Ai 夠唔服啦屌

打得唔好就唔計補強咩
個人數據唔及LBJ 又等於冇貢獻冇作用咩？
咁今年騎入過D rose. Wade. IT 咪佢地全部垃圾？
係唔岩lbj用咋嘛 唔係佢地廢。
陣容根本唔差。當年又打到東岸第一 主場當年無敵。唔撚係無視哂隊波既化學作用呱？
當年仲有一個占美神 又係全明星級別

自己睇番今年騎啦
唔係Love, Kover呢種明星級工兵咁頂住。LBJ 四十分都未必贏到一場啦。人夾人呀。
都唔知LBJ fans 咩心態
真係未見過高比fans 咁多年後仲屌以前個個隊友係垃圾 廢。Jordan farmar. Ronny. Ariza. Shanon brown. 全部都唔會好似你地睇自己偶像舊隊友咁 屌到可有可無

要比kobe同lbj 不如用進攻手段比啦

呢d先係真章

領導就不得不承認LBJ係勁過kobe

防守就難比較

高比廢，只係Achilles 斷左都射埋罰球先走

咁佢又真係唔係

好心用下你個死人腦諗嘢啦，我講緊隻ring 拎到嘅難度都要考慮呀，冇講過ring 數量唔重要，但你依啲人只係用ring 數量評估一個球員嘅價值係唔係表面單一呀？打刺打東決賽打73勇全部逆境反勝，再加埋我假設今年打宇宙勇拎冠，雖然機會好微，但唔足夠證明佢嘅ring 係難拎？同mj去比較，所以我都冇講過mj easy ring ,打Stockton Malone 雀屎無可否認係clutch同埋有難度, 只係話今年lbj拎埋先有就資格同mj比較.

講緊final 你講東西岸你真係攞黎7，何況佢隊猗係東岸，有咩計？

至於Love kover係唔係冗員，我可以話half half,你自己去睇下打溜馬同依家打塞頭幾場，得分單位數命中又低，有幾場仲要lbj第一節一射爆十幾二十分打起對波信心先令到其他隊友有信心射入，仲有猗成隊有邊個識射clutch ball?有冇見過love,kover,jr，hill絕殺？以前都仲話有榮仔，咁你話係唔係carry緊成隊？

咁係佢講性醜聞先 咁你就唔好聲大夾惡 衝出黎話 邊有人找場外新聞出黎

鬥心強又點 Westbrook 鬥心夠強啦

鬥心就係一切

理鳩入唔入到波, 打幾多鐵

我鬥心都好強 Kobe fans 幾時吹捧我

奧運正選係kobe

占迷痴撚左線

係啦，你個占帝救世啦， 一個打晒全部啦 同隊果d 全部廢柴啦。 真係笑死人。講撚占士好撚委屈咁。

2000 年 final Game 2 俾 Jalen zip腳 中途傷出
Game 3 捱痛打 o'neal 6犯離場 佢carry ot贏波又唔講

博唔到就由佢啦，我唔怪你

打球風格 隊友 鬥心 就好主觀 表面數據都可以刷
無人PO 高階數據? 想知無俾人overrate得好緊要既高比 係NBA入面統治左幾多樣

又話我唔夠班 攞得一個mvp咪要多謝espn由我出道屌到我退休個日

Westbrook波都未射得好攞黎同我比，唔好玩啦屌

占仔連記者問同我1on1邊個會贏都兜大圈唔敢答 年年換班當打隊友又帶唔起 係個場到hehehaha諗住有得鬥？攞多兩冠先啦屌

你要領先3-1俾人反cap再屌柒隊友，kobe fans先會吹奏你

kobe有領導才能

你識既傳媒得espn

當年猢都黑9帝王啦，邊有咁計

oneal走左同gasol未黎咪好有鬥心 好有領導才能

除左鳩射同屌柒隊友，係傳媒面前話自己隊友係全nba最廢，帶領lakers入唔到playoffs之外

kobe鬥心又真係強既
好多時帶傷誕場真係好痴線
為左贏可以咩都唔理

追幾分之前失幾多

無可否認係鬥心強，但kobe fans吹奏既其他野

同lbj 一樣
2015 nba finals lbj 講左類似說話

真係慘
love 都淪落到半個冗員

係啦, 騎士個陣好廢, 溜馬個陣好勁, lbj 一個carry

我話：邊有人拎埋場外新聞出黎比呀
有拎出黎唔等於有拎黎比
比緊既不嬲都係球場表現 你唔見樓主話 「唔計」佢性醜聞咩？

wade rose crowder 全部走左佬之後, 完美翻生
但係唔計補強

因為同我皇果陣打得廢

佢後尾比人話完咪補翻呢句囉

咁事實佢一開始就真係有比嘛

咁多年都廢鳩事同佢地傾
係要成班人人海戰術一人一句咁
齊齊講到LBJ 年年都係單核, 去顯得佢好撚勁好撚有leadership咁

根本同佢打波係人夾人, 幫你補左強唔岩用又話人地唔係強, 補得唔夠。
睇住KI 同佢夾三年, 一出走就爆發

WADE果D唔計啦, 人地兄弟波, 冇分你我, 佢自己甘心比LBJ 入HEAT, 冇左靚STAT

根本LBJ 打得最大效能化就係而家CAVS 呢種陣容,
內線唔使有太多單打能力, 都唔使做到high post 分波, LBJ 鐘意夾住既大前, 中鋒位係苦力型
TT, 以前既JJ HICKSON, 夏士林

外線最緊要有定位, corner位三分, PG SG都係, 什至個PG唔使太多組織能力, 因為佢係場上果陣, 個PG 係唔會做主要分波, LBJ 自己做就得

以前Gibson, Charmers, Mo Williams,
仲有好多射手, 數到口臭都得.....Walley, D.jones, Ray Allen, Kover, JR, James Jones, Mike Miller, Anthoy Parker..etc

明明咁打LBJ 自己先至最全能化, 唔明D fans 係要屈鳩佢單核, 係要屈佢差咁D野要補強.....望住佢十幾年都仲係呢種formular (唔見得有人守得死佢當然) 就知咁先至係最work啦

其實所謂 "波神" 唔係單一 球技 / 得分能力 / 數據之類
一味刷數據大把 隱形球員 可能 90% 命中 之類既怪數據 ....
MJ 係完美既神 , 其實都係一種形象黎姐 ,
如樓上打一大堆數據出黎 , 我睇左20 年波都睇唔明.....
如果下下鬥冠軍多先有資格做 球星 / 球皇 , 咁 MJ 同 Kobe 排撚到去隊尾啦 ~~

球皇除左要球技得分勁之外 , 仲要係有代表性既標誌 。
MJ 係紅色 公牛
Kobe 係黃色 湖人

呢D 先係影響性 , 之前同Kobe 同期有 Iverson , Tmac , Cater 之類
近代轉左西書 / 咖喱 / KD / HD ...
最有睇頭都係 咖喱仔 , 佢既三分改變左整個籃球界 , 如果被佢屈多 3~5 年 MVP 冠軍 ,
佢既影響力先叫有可能超過 Kobe / MJ ....

James 無可否認係聯盟中幾強既球員 , 但代表性唔多 , 籃球風氣唔足以影響到人去當佢係偶像。
KD 其實比 James 更弱 , 本身係雷霆個存在感已經弱 , 轉埋隊更加唔洗講 , 拎多10 次8次冠軍都係上唔到神枱架啦 ~

咁你講 有邊年既mvp kobe可以搶到先

場均35分個年？

foj 06-07d 隊友邊忽廢
larry hughes
大z
drew gooden
eric snow, Marshall有經驗幫手
gibson 巴西仔又做到野

0708仲有增強經驗老將
big ben
west
wally
joe smith

廢？邊撚度廢呀

The Los Angeles Lakers have acquired forward Pau Gasol in a trade with the Memphis Grizzlies, it was announced today by General Manager Mitch Kupchak. The Lakers will also receive the Grizzlies second round draft choice in 2010. In exchange Memphis will receive forward Kwame Brown, guard Javaris Crittenton, guard Aaron McKie (who the Lakers signed earlier today), the draft rights to Marc Gasol and first round picks in 2008 and 2010.

4個球員+2個1st round <> pau + 1個2nd round

點解成日話打劫

當時係打劫 而家唔係

但係d人而家仲繼續話打劫

大Z換jamison就打劫啦

一換一都蝕比你

仲要大Z之後簽番cavs

賤到

不過大Z結果都係搭沉船無ring退休

遮住隊名就唔係打劫

正如Jc + randle + 2nd Pick 換老表就打劫
Buddy Hill + 堆野換就唔係

2008年騎士個分最後仲差過西岸第九 即係如果喺西岸，playoffs都冇得打

魔術勁定騎勁

平時好撚威威串鳩狗鼻冇playoffs

點撚樣講都講唔撚上係廢隊啦

同期睇下kobe揸撚住班乜鳩垃圾啦

死占狗同佢個主人一撚樣

條友算啦反撚到傻左
唔好話同歷代championship candidates 比較啦
同西岸頭5比都陣客輸撚哂啦

成隊野就算俾班球員變返做prime 先有機會講下數咋
同但歷代championship candidates 比較 仲係差成皮

KOBE同佢D fans就好似共產黨咁
成日想改歷史，吹到佢歷史前幾咁
都咪話唔恐怖
但真正經歷過既人就會知道真相係點

大約輸完波之後咪話自己係the best player on the planet

jet marion JJ 個年打到識飛你唔講?
KIDD 個年3分無啦啦大回湧 加埋防守同經驗 又唔講?

你所講個班人年老期打得仲勁撚過騎上面個班人呀
唔係點CHAMP呀
唔好話攻呀
DIRK防守上面上面班人班DIRK汁幾多屎呀 你唔講?
你估真係DIRK 單騎入100分呀
完美防守呀

咁你排佢第幾

對 Kobe clutch 改觀未

呢班撚屌 三冠之後就成群結黨周圍批鬥猢人以外既球星 AI開始中間大把球星 一拎MVP FMVP 得分王 就俾佢地批鬥 直到james 拎第一個MVP就死咬追住黎屌 高比退撚左休仲吠緊
高比勁 但俾人overrate得好緊要 就係多得呢班撚屌

班撚樣由一開始已經好識避重就輕
JAMES就話佢屈身體 唔識傷 唔敢自己射 命中高靠上籃刷數據 拎住大量球權整廢啲隊友
AI就話佢矮 易傷 獨食 命中率低 隊友廢可以拎大量球權
永遠係不敗之地

最佳教練“Mike Brown

睇波角度
我會鍾意睇高比既高難度切入
有D 真係估佢唔到
獨食鳩射就
lbj 係勁
但始終好似冇果種吸引力

個語氣擺明係話自己隊友廢
個個都係度話佢 你可以覺得唔係既\

小牛十一巨頭帶領dirk 打敗熱火三巨頭

拎唔到ring 果年等於白打。你比占士拎多一隻都係得4 ring. 係其他數據差唔多既情況下， 你少人兩個總冠軍， 點樣相同呀？有得比較唔等於相等or 超越lor, 你都可以同mj 比較架， 輸成條地平線咁姐

都痴撚線。打勇3比1反勝靠佢一個呀， 當榮仔無出力架？ 打馬刺邊個絕殺呀， ray gun wo. 係呀， 佢d 隊友廢到可以做晒以上既野囉。

Love kover 都係冗員，人地就晒占士打法咋。 未同占士組隊前兩個都獨當一面囉好無。 係你占士要晒d 球權，佢地先要做角色球員咋。 KI, IT 未同占士一隊果陣咪一樣打到著晒火。一同占士組隊就啞晒火。 Wade 同龍王又係一樣情況， 唔關占士事關邊個事？占士個打法要人就晒佢， 佢唔著火邊個著呀？佢數據靚係應該架囉

拎夠六座總冠軍先同mj 比啦， 人地總決賽100%勝率呀。 占士得果40%左又都同人比， 真係行開d 啦， 屌你老母

一直同條友講緊， 打咩稻草人。係佢話要同mj 比， 比完都係柒。講到d 隊友幫唔到手， 靠晒lbj 一個打人地5個。 Kover, love 係冗員。你個mvp 指常規賽mvp? 常規賽係咩料大家心照啦。 我咪話成隊波係圍住lbj 黎組， 佢數據靚係應份。 係條友係咁話lbj d 隊友係冗員。 講到 love kover 唔重要咁款 幾時屈9過佢呀，打稻草人大師

叫撚咗你睇下今年playoff先啦 ，睇下禮炮團命中有幾低先啦，今年唔係單核唔通上年？盲反有個譜

我一直引用緊果個。 佢話lbj 拎埋今冠就可以同mj 比較or 追平。 再講到lbj d 隊友係冗員，我先屌9佢。

唔關事， 係有d 人隊失失利就鐘意賴隊友廢。
無論你果場贏定輸， 結果係要共同承擔。
唔係功就你領， 鑊就人地咩

講極都唔化，好stubborn

人地休都未退，講到好似一定3冠咁

Snow 4.2ppg等退休都吹到上天真係唔知點落返黎好

放長相眼睇下佢幾冠止步囉

其實lbj真係好命
Nba 契仔 組大團組左咁多年（其實lbj個陣真係好強，個個都一線，就算今年，後備個班都係其他隊主力）
仲要生活係大數據年代（現左三雙真係沒以前咁難拿）入球都易左，以前真係技術重要，以家有小小身體質素就撞入去得分，重要好易吹

所以唔好再數據咩咩 真係沒得比

紙板公仔咩 撞入去就得分 你都生活係資訊科技發達年代而家睇波都易左架

無得比
一個霸氣得嚟俾人睇到有打不死堅持精神
一個霸氣得嚟有咩事扮on9扮跌等吹雞影帝

但佢lbj咁嘅歲數都可以場場打場場爆足咁耐
又真係勁體能

睇左好耐LBJ既comment
睇返topic先醒起我入黎係想睇人吹奏Kobe

講NBA造神都係狗鼻之後先到FOJ啦
話FOJ組大團又唔諗下邊隊學人組4巨頭失敗到去抽波仔

吹你老味咩
見唔見到講snow係帶經驗呀
盲撚咗呀？

比歷代做乜春姐
要比就比返同年東岸陣容啦

俾個phil jackson 教foj
咪又係唔撚聽
俾個歐洲波波佢最後當人冇到
垃圾自我中心狗
odom bynum兩條蛋散跟foj 搵食應該完全打唔起tim
kobe 三連 咪得一個all star Oneal幫
二連就gasol
foj 兩隊都要at least 2個all star 隊友先贏撚到

其實kobe唯一個mvp當年都差d輸比cp3

Kobe 真係最好命既all star

講經咩 講到尾未又係鬥多fans ai kobe呢啲擺到明overrated啦 打法夠獨夠型咪多啲街場9射獨食傻仔做fans囉

erik spoelstra又唔鍾意
david blatt 又唔鍾意
原來都係教練嘅問題
啱啦，一世跟d 應聲蟲教練啦，輸又可以賴，贏又攞曬credit

moz 本身係金塊打起架，又想幫foj 擦咩鞋？
第二季喺cavs仲差咗tim

dnlm華仲搞笑，依家咪同喺cavs 差唔多，笑撚死人咩

kobe 跟MDA 跟本跟得唔耐，又跟人指示
之後傷埋，想賴d咩

史上第一人又輸一場

訓左冇睇 史上最強既吾皇帶領猗大炒 傷左幾條友既塞爾特人幾多

人地讓你幾個主力

我皇帶隊能力咁勁

定係占狗又要出黎講無隊友?

占狗乖

擺明兩樣都係啦 3冠退休史上第一人

下年再黎個 bring my talent to San Francisco 底薪加入湧咪可以456冠

輸波廢隊友 贏波占士勁 一向都係咁

你都on撚9打左10年緊係有經驗啦你是撚但講個老將名就話帶經驗強隊友

Lbj黑左KD一個mvp 我都廢時提

老作

知唔知mda係kobe 兒時偶像

同班00後占狗咁認真仲咩

Mda 同kobe 肯定無反面

個年成績咁差傳媒成日拎黎炒作

eric snow 同 AI 拍擋打冠軍賽foj仲未入NBA呀 on9仔

去到西岸邊有可能仲咁靚stat

Perkins 08年都拎埋champ添呀今年又黎帶經驗啦準備吹奏佢啦

想話clutch shot kobe>lbj
作為皇牌，睇唔到任何理由唔會去射後一擊而交俾隊友就算
(戰術另計，好似Jordan交俾kerr個球咁)

坦白講James>Kobe
但係歷史地位係Kobe>James
因為得James會揀隊友
Kobe係07定08年同管理講要多個super star,但冇干預管理層點攪

James同Wade打finals對mavs個陣仲笑9司機咳，點知俾mavs ko

始終one men club係多人尊敬d
花邊新聞冇必要講，始終球場事球場了

隊友就會揀James
leader會揀Kobe

利申Kobe fans
不過認同某方面kobe已經俾James超越左
但某方面有野係James超越唔到

咁又唔係淨係講今年
由一出道到宜家比

但kobe冇好似James咁揀到出面
James直到要cavs俾Smith 同Thomson高薪
宜家兩個都變垃圾合同

咪死兜啦低能仔

agree你講幾個point James>Kobe
兩個都擁有過carry唔到既垃圾隊友
不過kobe都係draft完俾west trade返黎

co captain 呀撚樣
有d野叫leadership，experience
一d當年你主人冇嘅野呀

咁fisher都好撚廢

4分有乜leadership可言，咪玩啦

3冠>5冠

真係00後on9仔 睇數據就當自己睇咗波
當時foj根本就好需要一個老將帶佢
佢係咁冇用，點解cavs 要俾佢做co captain 呀

kobe mvp score 完美拋開cp3
算啦, james fan 多數都睇唔到10年波
佢地都係聽人講乜就乜, 睇數據波

fisher 普通role player

魚佬湖人生涯average 7.9 ppg 2.9 ast
我諗湖人fans 根本唔會話佢廢
尤其係回巢後，上場時成隊波都定好多，都會控制返kobe
呢d就係experience 同leadership ，仲未計locker room 嘅影響力
不過你睇數據當睇波，應該睇唔到

你唔係覺得snow可以教到好多野俾james呀
co captain名黎姐
佢帶到james就唔駛要james打得咁辛苦啦

fisher做到co captain因為佢係唯一一個可以食得住kobe既球員，佢只聽fisher講

占狗個腦諗野唔出奇

PLAYOFF FINAL 平均30分既KI 都俾佢話到係二線

有乜好討論

又想賴鳩隊友廢呀？
我係有提過eric snow呀，我都已經講明係俾經驗幫手，主力有其他球員
點解自己打得咁辛苦就叫佢自己檢討下點解成日廢隊友啦

個年咪就係聯盟突然ban cp3個年囉

本身個陣都唔係想咁

而且個年都出齊4佪都唔知有沒十場

頭先史上第一人第4節 : 1/4 FG 25% 2 Turnovers 0 Assists

一張圖收哂狗鼻fans皮

唔駛呢個moment啦，31反勝個個moment都已經係啦

屌你個人都冇撚腦嘅
睇數據啦你，死毒撚

過黎西岸刷喇傻鳩

up乜7，個數據咪係打西岸最勁個隊打返黎囉

打波淨係講數據，咪最顯示d 占狗咩水平囉
咪喺度話自己主人最撚辛苦，一班廢隊友囉
大字好撚威咩
點解04 lakers打得差，因為O’Neal kobe不和囉，
Howard 背傷+不和，Nash 又傷，咪打得差囉，playoff冇kobe 架，想搵咩講

可能人地睇開台灣籃球page 見人地老大老大咁叫高比就以為佢比'傳媒'吹捧

話kobe比傳媒吹捧都on9

佢比傳媒汁住黎屌

強姦單野只係其一

不過個陣kobe又真係太自大 係抵屌

如果只係講依張就全聯盟第一人

結論：高比冇被overrate,樓主見我吾就黎敗退playoff又搵個老野出黎轉移視線

哇咁勁 收埋mj皮tim la....

其實Phil Jackson 好重要 佢帶比高比戰術同觀念 e樣係lbj 永遠都學唔到 除非你搵到Phil Jackson 教lbj

收唔收到mj皮就唔知，但係就一定收到鳩比皮

ISO joe

其實curry 今年如果贏到 lbj真係連cuury都過唔到 唔好講咩史上第一啦 你諗下保唔保現役第一

今年係贏都係贏259啦，關個手感仔咩事

Curry可以係LD手上拎返個FMVP先拎出黎講啦

14籃板你唔講？

15籃板

試下比kobe帶住呢班冠軍賽經驗老將又打到咩樣出黎

難分真與假 你明唔明佢講咩架

我會要Wade

IT3唔覺生曬
其他就係

雖然我咁講可能會比人屌又賴教練
但係Jae長期比Lue推上去打4號位，重要5號位係Love ，佢自己本身又唔高，咁叫佢點打
至於Rose同Wade轉左隊表現都差唔多，無乜大變。

Rose playoff生曬
wade始終老啦 唔會期望佢打d咩爆發表現

淨係攻守兼備維持咁多年 有邊個球星做到先
淨係講呢樣都已經得番td mj 同kobe比啦

LBJ都算既

James都係，雖然今年防守撻皮唔少

btw 其實我一路覺得唔係Kobe比人overrate，係TD比人嚴重underrate

其實kobe都幾成功,個打法真係吸引到好多fans
令到今時今日都成堆人覺得kb仲有得同lbj比
根本成就同數據都完爆kobe

唔講前前年同前年打勇士
有睇今日呢場已經睇到差距幾大

今日嗰兩場clutch 3pt真係睇到屌出聲
屈到震

球*

仲有KG同LBJ